\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{Tema IV Ejercicio V: Práctica Servidores}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}

\maketitle

\section{Resumen}
Para el Rack propuesto, se propone usar los productos siguientes:

% Dell EMC Netshelter SX 24U Rack
%  https://www.dell.com/en-us/work/shop/dell-emc-netshelter-sx-24u-rack-600mm-wide-x-1070mm-deep/apd/a7522217/power-cooling-data-center-infrastructure
%  $1100 = 990€

% PowerEdge R250 Rack Server
%  https://www.dell.com/en-us/work/shop/servers-storage-and-networking/poweredge-r250-rack-server/spd/poweredge-r250/pe_r250_15318_vi_vp
%  $1079 x2 = 971.1€ x 2 = 1942.2€

% StarTech RKCONS1701 Single Port Rackmount KVM Console
%  https://www.newegg.com/startech-rkcons1701-d-sub/p/N82E16817707465?Description=rack%20kvm&cm_re=rack_kvm-_-17-707-465-_-Product&quicklink=true
%  $831.99 = 748.8€

% 1500VA Sine Wave UPS Battery Backup
%  https://www.newegg.com/p/177-066S-00006?Description=rackmount%20ups%201000W&cm_re=rackmount_ups%201000W-_-9SIB0KDFKC1685-_-Product&quicklink=true
%  $869.35 = 782.42€

% Quantum LTO-9 Tape Drive
%  https://www.backupworks.com/Quantum-LTO-9-1U-Rackmount-TD-L93CN-AR.aspx
%  $5117 = 4605.3€

\begin{itemize}
	\item Dell EMC Netshelter SX 24U Rack \hfill 990€
	\item PowerEdge R250 Rack Server \hfill $971.10 \times 2 = 1942.20$€
	\item StarTech RKCONS1701 Single Port Rackmount KVM Console \hfill 748.80€
	\item 1500VA Sine Wave UPS Battery Backup (1000W) \hfill 782.42€
	\item Quantum LTO-9 Tape Drive \hfill 4605.30€
\end{itemize}

\noindent
Esto implicaría un coste total de: 9068.72€

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\linewidth]{imgs/rack.png}
	\caption{Diagrama del {\em rack}.}
	\label{fig:rack}
\end{figure}

\pagebreak

\section{Derechos de Autor y Licencia}

\noindent
Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa <nicolas@ortegas.org>\\
\\
Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.

\end{document}
